---
title: "Santa no Koujitsu (Trapaças do Papai Noel)"
subtitle: "Uma aventura Natalina do _Host Club_ do _Colégio Ouran_ para _Bukatsu_"
language: br
layout: aventuras
categories:
  - Aventuras
tags:
  - Bukatsu!
  - Ouran High School Host Club
excerpt_separator: <!-- excerpt -->
---

## Cena 1 - _A Praia e o Papai Noel_

> _..."Atrás daquela cortina... Devenda-se uma praia Tropical"_

As férias de verão do Colégio Ouran começaram, e o _Host Club_ decidiu pela primeira vez tomar um rumo exótico, para os endinheirados alunos do Colégio...

Okinawa.

Afinal de contas, é um local exótico quando suas férias costumam ser nas ilhas do Caribe, Havaí ou no Mediterrâneo. 

E como de costume, o clube mantem suas atividades de entreter suas clientes endinheiradas, como o _Host Club_, satisfazendo as "necessidades de suas clientes, apelando para os _fanservices_ que fazem parte do mesmo. Peça que os personagens descrevam (e de preferência ___INTERPRETEM___) os _fanservices_, declarando como eles se comportam diante das suas clientes.

Depois de algum _roleplay_ inicial, na "barraca" do clube (na verdade, uma estrutura quase do tamanho de uma quadra de volei de praia em meio a uma praia altamente exclusiva) entrará uma pessoa em busca de ajuda.

> ### Sanda Omasuda - 1° Ano
> 
> ___Herdeiro de uma Companhia de Brinquedos,_ "Eu não quero virar o Papai Noel!"__
>
> + ___Perito (+2) em:__ Descobrir sobre brinquedos_
> + ___Ruim (-2) em:__ Manter a calma_

Sanda Omasuda é da mesma classe dos alunos de 1° Ano do _Host Club_ e é conhecido por eles (ou por personagens com os devidos _Estereótipos_ e que tenham os conhecimentos adequados): ele é herdeiro da _Omasudaya Toys_, uma companhia de brinquedos, que não é tão rico quanto a maioria, mesmo sendo sua empresa a distribuidora oficial no Japão de brinquedos de linhas como Lego ou Nerf. Ele é um aluno de certa forma normal, mas as pessoas acham o nome dele engraçado, e muitos como um pequeno _Bullying_ o chamam de ___Santa_-kun__

Ele irá explicar que ele foi indicado por algum outro aluno que frequente o _Host Club_ e dirá que ele está sob uma _"Maldição antiga de Família"_:

> _"Todos os anos, a_ Omasudaya Toys _distribui em certos orfanatos, em especial na região de Hokkaido, brinquedos e cestas natalinas para crianças e pessoas necessitadas. Normalmente não distrubuímos coisas caras, já que seria proibitivo isso, mas é uma tradição antiga, desde que meu bisavô_, Omasuda Sakuranbo[^1], _fundou a companhia pouco depois da Restauração Meiji e da Abertura dos Portos._
>
> _Entretanto, existe uma Maldição sobre a minha família que meu pai só me revelou esse ano: se o Herdeiro falhar em organizar uma dessas distribuições em um ano, ele virará o Papai Noel pelo ano seguinte inteiro. E se falhar novamente, poderá ser permanente a transformação!!!!!"_

Sanda exibe então a prova: uma antiga foto de seu pai, quando jovem, igual ao Papai Noel! A foto data do período próximo ao Ano 50 da Era Showa (1976), ou seja, por volta de 40 anos atrás. Qualquer teste identificará a foto como algo legítimo: a Foto está em papel fotográfico e, ainda que seja de melhor qualidade, ela possui o típico amarelamento pelo tempo, além das cores "chapadas" das fotos da época.

Sanda confirmará que a lenda familiar afirma que ele tem até a véspera do Natal para impedir que a transformação ocorra, segundo o que seu pai afirmou. Ele explicará que está acontecendo uma Greve de Estivadores no porto de Nagoya e de Caminhoneiros das empresas terceiras à _Omasudaya_ que está impedindo que os brinquedos que devem ser distribuído cheguem: os _kits_ de brinquedos são basicamente compostos por kits _Lego_ e _Plamos_ (Plastic Models, bonecos a serem montados pela pessoa) simples para crianças, distribuidos pela Bandai ou Mattel.

A conclusão a que o Clube chega é que eles terão que tomar alguma atitude quanto a isso... Ou lidar com _Sanda_ como _Santa_...

## Cena 2 - _O Clube entra em Ação_

Provavelmente o clube tomará algumas ações para garantir que os brinquedos e doações sejam entregues a tempo em Hokkaido. Convença-os que apenas usar seus celulares não será o suficiente: vão ter que no mínimo dar a cara a tapa e garantir que os brinquedos cheguem.

Primeiro, para obter os brinquedos:

Não há a menor chance de que os mesmos sejam desembarcados "por fora", ou seja, retirando por helicóptero: as autoridades da aduana não iriam gostar nem um pouco. 

A Greve dos Estivadores é séria: eles demandam um aumento significativo nos salários. Como o Porto de Nagoya é ___o mais importante porto do Japão___, isso certamente provocará impactos nos preços dos produtos que as famílias não apenas do Host Club, mas de todo o Colégio Ouran, negociam. Entretanto, personagens que tenham boas idéias e rolamentos ao negociar poderão chegar a um compromisso ___bom para todas as partes___. Eles podem então, para agilizar as coisas, colocar um bom bônus para os Estivadores e para os trabalhadores do navio caso os _containers_ da _Omasudaya_ sejam rapidamente descarregados. 

Um deles contem todos os brinquedos a serem descarregados, o que pode ajudar. Os Caminhoneiros transportadores desejam melhores condições de trabalho, como jornadas reduzidas, paradas em locais apropriados e segurança nas estradas. Novamente, tudo vai depender das habilidades de negociação dos personagens. Se os personagens conseguirem ir bem nas negociações, os Caminhoneiros poderão até mesmo auxiliar no transporte da carga.

Entretanto, conforme os personagens se aproximam dos acessos para Hokkaido, descobrirão que as Estradas estão ___cheias de gelo e neve___, e que o mar está ___bravio e gelado___, o que dificulta muito o transporte. Pior: as vilas em Hokkaido onde os personagens deverão entregar os brinquedos estão com as estradas obstruídas.

Os personagens poderão tentar vários modos para "entregar" os brinquedos:

1. Usar helicópteros pode ser uma boa idéia, mas mesmo isso vai ser um pouco mais demorado, além de depender do uso de _snowmobiles_ para chegarem às regiões;
2. Auxiliar na desobstrução da estrada demoraria um pouco mais, mas ao liberar as mesmas isso auxilia no trânsito em geral: talvez procurar entre as clientes alguma cuja família trabalha com isso pode ser uma boa idéia, como uma ação de _Criar Vantagem_ com dificuldade adequada;
3. Se algum dos jogadores estiver usando _Ritsu Kasanoda_, ele pode recorrer aos _kyodai_ e _shatei_ (os pequenos e grandes irmãos) do _Kasanoda_-gumi para fazer isso, ou de outros _gumi_ da região. Como uma atitude humanitária, uma ação assim não implicaria problemas com a lei, devido à cultura nipônica de aceitar os _gumi_ da Yakuza como parte do tecido social (ainda que criminosa);
4. Clubes de Esportes, em especial aqueles que sejam "exóticos", como o clube de _Snowmobile_ ou de _Drift_ podem auxiliar, trazendo seus veículos envenenados para ajudar no transporte

E assim por diante: garanta que seja divertido para todos e pense em maneiras "absurdas" dos brinquedos chegarem. Por exemplo: por que não utilizar o _Clube de Balonismo_, ou o _Clube de Atividades Extremas_ para isso. Se for divertido para todos, faça com que eles se dividam para chegarem à cidade e coloque todo tipo de obstáculos divertidos: animais selvagens, deslizamentos, montanhas escarpadas... Evite tornar as coisas mortais: isso aqui ainda é _Bukatsu!_, então os perigos servem mais como maneira de manter as coisas andando do que de matar algum dos personagens.

## Cena 3 - _O Clube no Natal!_

> _..."Atrás daquela cortina... Estava a Cidade de Natal"_

Algum dos jogadores pode ter a idéia de ajudar na entrega dos presentes (senão, utilize Pontos de Destino nos Aspectos corretos ou NPCs para dar a sugestão). A cidade onde eles chegaram é realmente pobre, pouco mais que uma vila, com uma pequena hospedaria e _Sento_ (banho público japonês) do lugar, o que inclui o _Onsen_ da região. Todos conhecem _Sakuranbo Omasuda_: ele nasceu nesse vilarejo, no final do _Bakumatsu_ (a guerra feudal antes da Restauração), e que aproveitou as oportunidades em _Edo_ na Abertura dos Portos para criar o negócio que viria a resultar no _Omasudaya_. Ele criou e mantem um orfanato que é basicamente a casa de todos os órfãos de uma região de 100 quilômetros de raio da cidade.

Enquanto o _Host Club_ pensa nas idéias para como entregar os presentes e aproveitar o Natal nesse local frio, mas hospitaleiro, a família de Sanda chegará e conversará com o mesmo, que irá se ausentar por algumas horas.

Quando tudo estiver pronto, uma pessoa chega na cidade, começando a distribuição dos presentes.

O Papai Noel!

Personagens com bons rolamentos em _Cuidadoso_ irão perceber que na verdade se trata de _Sanda_, mas sob uma maquiagem de nível cinematográfico fazendo ele parecer muito velho e bonachão.

Quando ele tiver um tempo, ele explicará a situação ao clube: na verdade, a "Maldição" é uma grande pegadinha que seu bisavô Sakuranbo estabeleceu, de que na primeira vez que organiza a entrega de brinquedos de Natal o Herdeiro deveria passar. Enquanto for o Herdeiro, e portanto não diretamente envolvido dos Negócios, Sanda (como seu pai antes dele) será o Papai Noel nesse evento.

Sanda, na realidade, está muito feliz nesse momento, pois essa "pegadinha" foi criada pelo bisavô para que os sucessores entendessem a importância da _Omasudaya_. Segundo dizem, o bisavô dele dizia que _"Nos negócios 1 iene vale 1 iene. Na alegria das pessoas, ele vale 8000 ienes!"!_ O que é perceptível para os alunos do _Host Club_ (talvez com a possível exceção de Haruhi, que é _Pobre de Marré-Deci!_): os brinquedos distribuídos não são chiques, mas mesmo uma simples bola de baseball ou de futebol já é o bastante para que as crianças se alegrem.

Por fim, deixe que o _Host club_ (provavelmente se passando por Elfos do Papai Noel) ajudem na distribuição dos brinquedos, das cestas natalinas de roupas e comida, e participem de uma ceia tradicional da vila, com comidas natalinas e pratos da região. Quando todos tiverem saciados, eles verão alguns fogos de artifícios e flocos de neve caindo do céu...

... e um trenó passando pelo céu que _"os levará a espiar, e ver se renas realmente podem voar!"_[^2]

[^1]: _Easter Egg:_ Em japonês, _Sakuranbo_ é o nome dado à cereja. Aqui a piada é que _Cereja_ é um apelido para Geppeto no conto original do _Pinnochio_, pelo qual o mesmo odeia ser chamado: _Cerejinha_, mas acredito que o bisavô de Sanda gostava de ser chamado assim.
[^2]: Um trecho de _The Christmas Song_: _And every mother's child is gonna spy / To see if reindeer really know how to fly_


